# Домашние задания по курсу «DevOps и системное администрирование» 


В этом репозитории расположены ваши домашние задания к каждой лекции. 

Обязательными к выполнению являются задачи без указания звездочки. Их выполнение необходимо для получения зачета и диплома о профессиональной переподготовке.

Задачи со звездочкой (*) являются дополнительными задачами и/или задачами повышенной сложности. Они не являются обязательными к выполнению, но помогут вам глубже понять тему.

Любые вопросы по решению задач задавайте в чате Slack (ссылку вы найдете в письме на вашей эл. почте).

## Модуль 1. Введение в DevOps

1.1. [x] [Введение в DevOps](01-intro-01/README.md)

[Решение](01-intro-01/HW/README.md)

## Модуль 2. Системы управления версиями

2.1. [x] [Системы контроля версий](02-git-01-vcs/README.md)

[Решение](terraform/README.md)

2.2. [x] [Основы Git](02-git-02-base/README.md)

2.3. [x] [Ветвления в Git](02-git-03-branching/README.md)

2.4. [x] [Инструменты Git](02-git-04-tools/README.md)

## Модуль 3. Основы системного администрировани

3.1. [x] [Работа в терминале (лекция 1)](03-sysadmin-01-terminal/README.md)

3.2. [x] [Работа в терминале (лекция 2)](03-sysadmin-02-terminal/README.md)

3.3. [х] [Операционные системы (лекция 1)](https://github.com/netology-code/sysadm-homeworks/tree/master/03-sysadmin-03-os)

3.4. [х] [Операционные системы (лекция 2)](https://github.com/netology-code/sysadm-homeworks/tree/master/03-sysadmin-04-os)

3.5. [х] [Файловые системы](https://github.com/netology-code/sysadm-homeworks/tree/master/03-sysadmin-05-fs)

3.6. [x] [Компьютерные сети (лекция 1)](https://github.com/netology-code/sysadm-homeworks/tree/master/03-sysadmin-06-net)

3.7. [х] [Компьютерные сети (лекция 2)](https://github.com/netology-code/sysadm-homeworks/tree/master/03-sysadmin-07-net)

3.8. [х] [Компьютерные сети (лекция 3)](https://github.com/netology-code/sysadm-homeworks/tree/master/03-sysadmin-08-net)

3.9. [х] [Элементы безопасности информационных систем](https://github.com/netology-code/sysadm-homeworks/tree/master/03-sysadmin-09-security)

## Модуль 4. Скриптовые языки и языки разметки: Python, Bash, YAML, JSON

4.1. [х] [Командная оболочка Bash: практические навыки](https://github.com/netology-code/sysadm-homeworks/tree/master/04-script-01-bash)

4.2. [x] [Использование Python для решения типовых DevOps задач](https://github.com/netology-code/sysadm-homeworks/tree/master/04-script-02-py)

4.3. [x] [Языки разметки JSON и YAML](https://github.com/netology-code/sysadm-homeworks/tree/master/04-script-03-yaml)

## Дополнительные материалы

1. [x] [Модуль 4. Скриптовые языки и языки разметки: Python, Bash, YAML, JSON](https://github.com/netology-code/sysadm-homeworks/tree/master/04-script-03-yaml/additional-info)
